去到呢個年紀先知咩叫迫不得已

選擇
機會
只係留俾有條件既人
你做雞
你揀客
但咪又係雞
你高佻白淨
有背景有人脈
人地眼中好命
你就話係宿命
人地眼中偶然
於你黎講係必然
好似呼吸咁自然
人地煞有介事
你就唔當一回事
原來意志
真係敵唔過現實
你可以呃自己
話自己仲有得揀
條條大路
睇人地風光
好似你咁
兜踎過
咪又企返起身
但一個人風光
背後係千千萬萬個
企唔返起身既故事
得罪講句
每朝落街搭車
個巴士佬
f1搭佢車
搭到而家
我都卅歲
人生匆匆
點解可以
一個車廂
困住一個人
最好廿幾卅年光景
同埋呢幾年
多左好多
自己呢個年紀既
做清潔
掃巴士
掃火車地鐵
掃商場
或者唔好呃自己
呃自己過得好好
揾夠去旅行
使哂再揾過
唔好再呃自己
讀呢樣讀個樣
進修
學電腦
冇野揾野黎讀
或者真係要面對現實
根本做咩都哂氣
一切都係比較
一切都係競爭
記得自己
畢業冇耐
放工行海皮
五光十色
覺得自己
係一部份
但人越大越覺得
由頭到尾
只係自己一廂情願
中環灣仔太古坊
觀塘九龍灣
呢d圈子
從來都唔係
自己呢d質素
可以高攀得起
甚至長沙灣d工廈
一行過就自卑
食飯d ol西裝友
個個身光頸靚
完全唔敢直視
成日諗
自己做錯咩
degree holder
gpa 3.6x
未試過揾多過13k
或者咁講
世上有贏有輸
而我
只不過係輸個批
二份一機會
點輸
輸d咩
唔需要考究
考究過
改過
付出過
到頭來
都唔及d人亂黎
予取予求
貪玩
不過都算
唔算又可以點
活到呢個年紀
唔再相信d咩
一切都陌生
以為自己好熟d咩
好明個世界想點
識睇人眉頭眼額
看透世情
一切都係
自己腦裏面
憑空想像
我係咪好傻
又可悲
原來一直以黎
都係自說自話
芸芸眾生
七十億人
冇一個人係講到野
就算叫雞
有條女肯攬下我
同我講野
聽我講好多
連最親既人
都未聽過我講既野
夠鐘
揼低幾百蚊
咪又要走
咪又要面對現實
去到呢個年紀先至知
原來呢個世界
真係冇人理得你死
你廢
連過時過節
親戚食飯
都嫌你阻訂
唔想同你同檯
問你做咩
你照直答
盞失禮老豆老母
你老作
又遲早穿煲
人大左
就學識ee um um
扮傻仔
裝聾扮啞
一笑帶過
以為自己係邊個
原來邊個都唔係
只係自己
不過都好
唔再相信d咩
唔再相信邊個
連自己都唔信
只信現實
就唔再有包袱
終於睇左toy story
胡迪寶貝個d唔講
小叉寶妮好悶
唯一睇得過
係嘉比嘉比
哈滿妮係白人
執返嘉比嘉比個個
係黑白mixed
上一集
大b主人係白人
寶妮印度mix美國
心照不宣
好多野
其實有歷史可循
人生在世
只有輸贏
從來冇道理道德可言
世上最唔值錢
就係人命
細個上大陸
咁啱有條友
俾車車死
但冇人理
個導遊話
人肉平過豬肉
講真
大陸係咁
全世界
又何嘗唔係咁
只不過大陸
連扮都費事
所謂文明
越文明越虛偽
去到一個地步
呢種虛偽
就好似紙牌屋咁
一瞬間
上一秒仲假惺惺
下一秒就黎真
人生在世
你冇條件
心地幾好
付出幾多
都唔及
你古古惑惑
予取予求
但你有料
如果自己人生
真係有任何野
值得慶賀
應該就係
終於夢碎
唔再心存幻想
唔再發夢
終於醒
一切都係比較
一切都係競爭
人生在世
就係無止境攀比
你越唔承認呢樣野
越顯得心虛
或者唯一可以做
就係等自己捱完就算
唔再帶下一代到世上
唔再製造悲劇
唔想有更加多既人
因為自己緣故
黎到世上打生打死
死左又冇人理
現實如此
只能如此

叔叔我愛你

屌你老母又人大左

ching乜咁感性呀無啦啦

人地眼中好命
你就話係宿命
人地眼中偶然
於你黎講係必然
好似呼吸咁自然

人地煞有介事
你就唔當一回事

點輸
輸d咩
唔需要考究
考究過
改過
付出過
到頭來
都唔及d人亂黎
予取予求

貪玩
不過都算
唔算又可以點

芸芸眾生
七十億人
冇一個人係講到野

以為自己係邊個
原來邊個都唔係
只係自己

不過都好
唔再相信d咩
唔再相信邊個
連自己都唔信
只信現實
就唔再有包袱

大陸係咁
全世界
又何嘗唔係咁
只不過大陸
連扮都費事
所謂文明
越文明越虛偽
去到一個地步
呢種虛偽
就好似紙牌屋咁
一瞬間
上一秒仲假惺惺
下一秒就黎真

現實如此
只能如此

三大文學院gpa攞三的確有料到

唉牙叔睇到閪痕

樓主可以環遊世界寫下書